# Object-Detection-In-Images

le sujet du projet est la detection et reconnaissance des objets dans une image donnée.

## Présentation Du Projet
Dans la vision par computer, la détection d’objets consiste à rechercher un objet dans une image donnée.
Après la détection, cet objet peut être classé dans plusieurs catégories, comme un être humain ou un vol... 
## Environnement Logiciel, Outils et Technologies
   1. __OpenCV__ (Open Source Computer Vision Library) est une bibliothèque de logiciels de vision par ordinateur et d'apprentissage par machine à code source ouvert.
            OpenCV a été construite pour fournir une infrastructure commune pour les applications de vision par ordinateur et pour accélérer 
            l'utilisation de la perception des machines dans les produits commerciaux.
   2. __JavaFX__ est une plate-forme logicielle permettant de créer et de fournir des applications de bureau, ainsi que des applications Internet riches qui peuvent fonctionner sur une grande variété de dispositifs.
   3. __YOLO__ ("You Only Look Once") est un algorithme efficace de reconnaissance d'objets, décrit pour la première fois dans l'article précurseur de 2015 par Joseph Redmon et AI.
   4. __Le JDK 11__ est l'implémentation open-source de référence de la version 11 de la plate-forme Java SE.
   5. __IDE Intellij IDEA Ultimate__ fait partie de la suite JetBrains, Son interface intuitive est également l’un de ses gros points forts.
   
